.. include:: /helpers/roles.rst


.. rst-class:: creature-details

Сторожевой пес (Guard Dog)
============================================================================================================

Типичную верную сторожевую собаку любят во многих сообществах.
Их часто обожают как домашних животных и они также отличные защитники и следопыты, и могут бесстрашно защищать любимого хозяина или члена семьи.
Представленные ниже характеристики подходят для любой породы собак весом от 20 до 50 фунтов (от 9 до 22.6 кг).
Для диких псов тоже можно использовать эти характеристики, но их неукрощенная натура делает их гораздо более непредсказуемыми и опасными.
Одичавшие собаки, возможно, даже более опасны, поскольку в отличие от своих диких собратьев, они часто лишены инстинктивного страха перед человечеством, который мешает диким существам взаимодействовать с людьми.



.. rst-class:: creature
.. _bestiary--Guard-Dog:

Сторожевой пес (`Guard Dog <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=124>`_) / Существо -1
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :alignment:`Н`
- :size:`маленький`
- животное

**Источник**: Bestiary pg. 102

**Восприятие**: +6;
:ref:`сумеречное зрение <cr_ability--Low-Light-Vision>`,
:ref:`нюх <cr_ability--Scent>` (неточное) 30 футов

**Навыки**:
Акробатика +5,
Атлетика +4,
Выживание +4,
Скрытность +5

**Сил** +1,
**Лвк** +2,
**Тел** +2,
**Инт** -4,
**Мдр** +1,
**Хар** -1

----------

**КБ**: 15;
**Стойкость**: +5,
**Рефлекс**: +7,
**Воля**: +4

**ОЗ**: 8

----------

**Скорость**: 30 футов


**Ближний бой**: |д-1| челюсти +6 [+1/-4],
**Урон** 1d4+1 колющий


**Нападение стаей (Pack Attack)**:
:ref:`Удары (Strikes) <action--Strike>` собаки наносят дополнительные 1d4 урона существам, которые находятся в досягаемости хотя бы 2 союзников собаки.





.. include:: /helpers/actions.rst
.. include:: /helpers/bestiary-icons.rst